cmos入塵可以點搞？

唔想拎去索尼度整，同埋齋清潔cmos好似要收成$5xx

上網睇到呢枝cleaning pen可以印返啲塵出嚟，想問下有無用家用過係work

首先你要喺無塵空間用呢枝野先有用

咁去瑩記問下意見先

買CMOS Cleaner, 抹2野就乾淨晒. 我部nex-6 cmos發埋毛都係咁清. 下面條片有教. 勁正.

相信我，sony cs抹完好快又有塵
自己清，小心啲，cmos無咁容易壞嘅

係未green clean

好，因為我打算拎部機去整諗住整完先清cmos

就咁睇好似唔多覺有塵

我部2手nex-6比我鳩抹發埋毛都無事.

不過唔係用工具清, 好易痴更多塵落去.

唔係好覺, 有大粒塵會好明顯, 影相好覺眼.

可能係我多心聽日出去影景費事啲noise影響到

個類既無塵Clean tool la. 一次用完即掉. 加小小抹鏡水抹.

用綿花棒個D好hi走大粒塵都得, 但抹落去會有水積.

巴打你部機咁頑強

真心唔覺, 我隻mon仲污濁d

找吹氣吹下佢, sony a7有震蛋mode, 可以試下.

最平係未去星際買？
Btw你地會唔會用呢啲去抹下個機身得閒

岩岩試咗可能震埋僅有既塵同埋想問下抹lens係未用cleaning pen抹都係？

部2手nex-6買返黎幾舊水, cmos無幾耐發埋毛, 對正光源會起霧, 無野好怕.

部A7新機買就無咁搏, 不過去旅行發現有大粒塵, 都頂唔順用酒店綿花棒hi走過.

我個枝當年係日本相機舖買.

body用 99%酒精抹. 唔抹finder個d senor 好易亂fing

lens我用鏡頭紙. pen太貴又唔係一次性. 抹野都係用完即掉好d.

平既可以去12蚊掂買抹眼鏡個d頂住先.

你放張相入lightroom睇會唔會清楚d

99%驚唔驚抹傷個gay身

Ok

Lr破解唔到之前返學有買plan玩 grad咗之後少咗影相無再續到

用水洗，自然風乾

點會驚, GAY身本來就係用黎傷.

其實電子野用99%抹最好, 揮發得快, 唔使等太耐.

我都用過呢支野自己清 但真係要好小心
好容易會留低水痕

$68 一個月咋喎

咁平既咩係未唔連ps果個

收到

新gay都係咁做？

係丫. 人地電子野出廠用D更勁既化野品黎抹,

依家先知tw巴打依家用緊a7?

我用A7II, 無得去旅行, 部機擺防潮箱擺到生鏽都未定

用緊咩鏡

呢枝愈印愈污糟

用swap最好

用細光圈會明顯d

PS + LR HKD$68/mon

Thx想問下lens用75% alcohol抹得唔得的

今日睇都見到有幾粒 但唔敢郁

Thanks

除非有蹟, 唔係唔使特別用alcohol抹. 手勢要好D, 1 side抹, 唔好打圈, 75%抹唔淨會有D會有水蹟係邊位.

全部用MANUAL定焦舊鏡. FF 新鏡枝枝都磚頭咁, 無咁大力同樣$.

佢內鏡好難抹

我用2.8 50定焦好耐，想買枝tamron 2875用 巴打有咩好推介

有塵搵嘢噴咪算囉，又唔係印咗手指模上去

Cmos喎

我用舊鏡WOR, 新鏡完全唔識.

岩岩用呢枝野點返啲塵出嚟

Thanks ching

我都拿支氣吹噴二下搞掂 唔覺有咩問題